【試着說】党安法 【正視聽】党安法

支共分明係擺港人資產上枱同侵侵 曬冷，諗住先發制侵展過第二階段貿易戰。

他使用的是「邊際策略」（brinkmanship）：通過認為製造不存在的危機，不惜把雙方拉至戰爭邊緣，卻在危機不可收拾前退讓，以謀求最大利益。
那是始創於美國總統艾森豪時期的國務卿杜勒斯（John Foster Dulles），將衝突情况逐步升級，直至戰爭爆發邊緣，藉此施加強大壓力，迫使對方作出對己有利的退讓。

【壹週平行時空】Brinkmanship vs. brinkmanship（沈旭暉）

要回應brinkmanship，自然要知己知彼：

• 香港不是新疆、西藏，畢竟資訊透明，香港人必須向國際社會說明，香港的抗爭並非恐怖主義：定義上這屬於學術問題、另文再敘；方法論上可多與各地同期發生的抗爭比較（同期差不多有20國發生類似大型抗爭，無一被列為恐怖主義）；行動上必須保留大量證據，證明香港警察的暴力才是不成比例的暴力；文宣上要證明「全國性法律等於香港endgame」，因為足以影響各國在香港的戰略利益。這是國際線最重要的工作。

• 要回應溫水煮蛙策略，但又要市民保持希望，議會路線的朋友，應該有兩手準備，當DQ局限於案例，未改變權力結構，則要安排大量Plan B；當DQ針對整個陣營（例如「反對23條就不能選議員」），則必須及早製造文宣，向全港市民、全球受眾講解，這也是等於香港endgame，並以現任議員維繫一個國際認受的民選mandate（授權），保留元氣。

• 當上述情況出現，移民潮也肯定隨之而來，屆時重點是希望離開的香港人不要獨善其身，在海外也可以維繫香港人身份認同，繼續用不同方式凝聚起來。「移民成為廢老」和「走到海外成為diaspora心繫香港」，差之毫釐，謬之千里。但經過過去一年的洗禮，要放棄一切，談何容易？

Push

賭一國兩制 還党安管治

推

【突發時空．沈旭暉 004】國安法：中國的現實主義框架，會否誤判？